五星旗改成5枚冠狀病毒 丹麥報紙拒向中国道歉

丹麥「日德蘭郵報」昨天出刊的諷刺漫畫，將中國國旗上的5星換成5枚新型冠狀病毒圖案，引發北京憤怒抗議。這家報社今天拒絕道歉，強調他們「不能為自認沒有錯的事道歉」。

中國駐丹麥大使館昨天立刻對「日德蘭郵報」（Jyllands-Posten）的漫畫做出回應，發布聲明指控改圖「侮辱中國」，「傷害中國人民感情」。

中國大使館還說，這則漫畫已踰越「言論自由的道德界線」，要求日德蘭郵報和漫畫家波傑生（Niels BoBojesen）「譴責自身錯誤，並向中國人民公開道歉」。

中國武漢爆發的「2019新型冠狀病毒」肺炎，截至目前在中國已有超過4600例確診，死亡106例；全球其他國家累計也有超過75例確診。

日德蘭郵報總編輯尼布魯（Jacob Nybroe）今天表示，他們不會「夢想」去嘲笑中國的情況，但也拒絕道歉。

尼布魯說：「我們不能為自認沒有錯的事道歉。我們並無貶損或嘲笑的意圖，也不認為這幅漫畫有這些用意。依我來看，這件事是關於文化上理解方式不同。」

日德蘭郵報以往就曾引發爭議。他們在2005年刊登數幅描繪先知穆罕默德（Prophet Mohammad）的漫畫，便曾在伊斯蘭世界掀起激烈抗議。

賴sir:其實睇吓用咩角度解讀啫

on9
就算擺明笑你都應該啦
全世界得你一個国家食野味食到衰一鑊唔夠衰第二鑊仲要向全球輸出

千祈唔好跪

擺到明係天作之合

要將個畫面拉闊D

咪就係
人必自辱然後人辱之

點解要道歉 至少有兩次冠狀病毒都係made in china

Freedom of speech

咪係，又唔見人地改日本，日本咪仲易改將個紅色圓形一改就得，根本事實就係抵俾人笑

講事實點解要道歉

Respect!

講事實梗係唔道歉啦

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

中國 - 麻煩製造者

似未夠班玩lab 出事累全家

其實邊到有辱到

以前五粒星就係貪污、火藥、黃、賭、毒
依家就係中國肺炎、中國肺炎、中國肺炎、中國肺炎、中國肺炎

我諗起Pokemon個毒氣丸

反映事實